In den folgenden Unterkapiteln soll auf die unterschiedlichen Schritte bei der Umsetzung des Projekts eingegangen werden. Dabei wird zuerst auf die Architektur beziehungsweise auf die Zusammenarbeit zwischen den Komponenten eingegangen, gefolgt von der Entwicklung der Buttons, der Entwicklung des Frontend und der abschließenden Entwicklung des Backends. Die Trennung dieser Abschnitte ist möglich, da jede Komponente über bestimmte Schnittstellen beziehungsweise Protokolle mit den anderen kommuniziert. 

\subsection{Architektur und Zusammenarbeit der Komponenten}        
\label{sec:Architektur und Zusammenarbeit der Komponenten-1} 

\input{Textteile/architekturkomponenten.tex}

\newpage

\subsection{Entwicklung der Buttons}  
\label{sec:Entwicklung der Buttons-1} 

Im folgenden soll auf die Entwicklung der Button Komponente im Projekt eingegangen werden. Dabei wird insbesondere auf die Programmierung und Umsetzung eingegangen werden. 
Bei der Entwicklung der verschiedenen Buttons wurde insbesondere darauf geachtet, dass verschiedene Technologien getestet werden, um möglichst viele technische Möglichkeiten zu untersuchen. Das ist damit zu begründen, dass das Untersuchen von möglichst vielen Möglichkeiten zum Projektziel gehörte. 

\subsubsection{Entwicklung mit dem ``Pretzelboards''}  
\label{sec:Entwicklung mit dem ``Pretzelboards''-1}
\input{Textteile/UmsetzungPretzel.tex}

\subsubsection{Entwicklung mit dem ESP8266 Lua}  
\label{sec:Entwicklung mit dem ESP8266-1}
\input{Textteile/UmsetzungESP.tex}

\subsubsection{Einbindung des Amazon Dash Buttons}  
\label{sec:Einbindung des Amazon Dash Buttons-1}
\input{Textteile/UmsetzungDash.tex}
% bitte hier einbinden, dass es mithilfe eines entsprechenden Pythonscript und ifabfragen auf die MAC Adresse möglich wäre, dass man diese Buttons wirklich einsetzen könnte (stimmt doch?) 

\newpage

\subsection{Entwicklung des Frontends}  
\label{sec:Entwicklung der Frontends-1} 

\input{Textteile/frontend.tex}

\newpage

\subsection{Entwicklung und Einrichtung des Backends}  
\label{sec:Entwicklung und Einrichtung des Backends-1} 

In den folgenden Kapiteln wird auf die Einrichtung des Backends eingegangen. Dies umfasst sowohl die Einrichtung des Raspberry Pis, den Aufbau und die Entwicklung der \ac{REST} \ac{API} und die Entwicklung der Python Skripte. Die Einrichtung des Raspberry PIs wird an dieser Stelle geführt, da er das zentrale Hardwareelemente im Backend ist, da er genutzt wird, um die entsprechende Softwaredienste zur Verfügung zu stellen. Er ist der zentrale Kommunikationspunkt im Projekt, da die Buttons nur an ihn die Nachrichten schicken und ihn kennen, sich aber nicht gegenseitig kennen und auch nicht miteinander kommunizieren. 

\subsubsection{Einrichtung des Raspberrys}  
\label{sec:Einrichtung des Raspberrys-1}

\input{Textteile/EinrichtungRaspberry.tex}

\input{Textteile/slim.tex}

\subsubsection{Aufbau und Entwicklung der Python Skripte}  
\label{sec:Aufbau und Entwicklung der Python Skripte-1}

\input{Textteile/EntwicklungPythonSkripte.tex}

\newpage